<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog on Martin Brink-Abeler - Beratung</title><link>https://vernetztesarbeiten.de/blog/</link><description>Recent content in Blog on Martin Brink-Abeler - Beratung</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 26 Apr 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://vernetztesarbeiten.de/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mit Double-Loop-Learning Veränderung beschleunigen</title><link>https://vernetztesarbeiten.de/blog/veraenderung-bewirken-durch-double-loop-learning/</link><pubDate>Wed, 26 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://vernetztesarbeiten.de/blog/veraenderung-bewirken-durch-double-loop-learning/</guid><description>&lt;p>Double-Loop-Learning ist eine der Methoden, die unglaublich einfach und selbstverständlich klingen. Bis man versucht sie zu implementieren. Warum lohnt es sich?&lt;/p></description></item><item><title>Digitale Transformation… zu was denn eigentlich?</title><link>https://vernetztesarbeiten.de/blog/digitale-transformation-zu-was-denn-eigentlich/</link><pubDate>Tue, 11 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://vernetztesarbeiten.de/blog/digitale-transformation-zu-was-denn-eigentlich/</guid><description>Die digitale Transformation bleibt nach Jahren ein schwer zu greifender Begriff.</description></item><item><title>Ein Ziel, drei Ergebnisse und ein Chatbot</title><link>https://vernetztesarbeiten.de/blog/okr/</link><pubDate>Tue, 28 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://vernetztesarbeiten.de/blog/okr/</guid><description>&lt;p>In einem Projekt brauchte ich eine Methode, um bei der Produktentwicklung eines Chatbots die Ziele im Blick zu behalten. Die Lösung war Objectives and Key Results, ein logischer Schritt als Fortführung der &lt;a href="http://vernetztesarbeiten.de/2017/02/07/strategien-und-wo-man-sie-findet/">Strategieentwicklung&lt;/a>. Nur in Deutschland scheint die Methode kaum bekannt.&lt;/p></description></item><item><title>Strategien und wo man sie findet</title><link>https://vernetztesarbeiten.de/blog/strategien/</link><pubDate>Tue, 07 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://vernetztesarbeiten.de/blog/strategien/</guid><description>&lt;p>Der Erfolg eines Unternehmens hängt unmittelbar mit dessen Strategie zusammen. Aber was genau ist eine Strategie? Wie wirkt sie? Und: Woher nehmen, wenn nicht stehlen? Hier kommt die kürzeste Antwort, die ich darauf geben kann.&lt;/p></description></item><item><title>Nie ohne Strategie</title><link>https://vernetztesarbeiten.de/blog/nie-ohne-strategie/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://vernetztesarbeiten.de/blog/nie-ohne-strategie/</guid><description>&lt;p>Ob es um erste Schritte in das digitale Zeitalter geht, oder ob andere Veränderungen anstehen: Ohne eine Strategie tappt jedes Unternehmen im Dunkeln, verschwendet Zeit und Geld. Das kann sich kein Unternehmen auf Dauer leisten. Welche Gefahr geht von einer fehlenden oder nicht funktionierenden Strategie aus, wie wirkt eine Strategie und welche Vorteile hat eine Strategieentwicklung? Darum geht es in diesem Post.&lt;/p></description></item><item><title>Holacracy – das Versprechen vom Kochrezept für agile Unternehmen</title><link>https://vernetztesarbeiten.de/blog/holocracy/</link><pubDate>Thu, 19 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://vernetztesarbeiten.de/blog/holocracy/</guid><description>&lt;p>Auf dem &lt;a href="http://vernetztesarbeiten.de/2016/11/13/rueckschau-auf-das-barcamp-hamburg-2016/">Barcamp Hamburg 2016&lt;/a> habe ich zum ersten Mal von Holacracy gehört. Holacracy ist ein innovatives, aber für mich etwas schwer verdauliches Organisationsmodell, dass eparo implementiert hat und auf dem Barcamp präsentierte. Letzte Woche gab es bei eparo einen Schreibtischplatz und Neuigkeiten zur Adaption von Holacracy -eine gute Gelegenheit für eine kurze Vorstellung!&lt;/p></description></item><item><title>Rückschau auf das Barcamp Lübeck 2016</title><link>https://vernetztesarbeiten.de/blog/bchl16/</link><pubDate>Tue, 29 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://vernetztesarbeiten.de/blog/bchl16/</guid><description>&lt;p>Am Freitag und Samstag fand ein sehr gelungenes erstes &lt;a href="http://www.barcamp-luebeck.de/">Barcamp Lübeck&lt;/a> statt. Ich hatte nur am Freitag Zeit, dafür war ich fast den ganzen Tag in meinem Thema…&lt;/p></description></item><item><title>Das unentdeckte Land</title><link>https://vernetztesarbeiten.de/blog/das-unentdeckte-land/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://vernetztesarbeiten.de/blog/das-unentdeckte-land/</guid><description>&lt;p>Mit dem neuen Jahr beginne ich beruflich ein neues Kapitel: Ab dem 01.01.2017 bin ich ein selbstständiger Berater.&lt;/p></description></item><item><title>Rückschau auf das Barcamp Hamburg 2016</title><link>https://vernetztesarbeiten.de/blog/bchh16/</link><pubDate>Sun, 13 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://vernetztesarbeiten.de/blog/bchh16/</guid><description>&lt;p>Ich hatte Freitag und Samstag das Vergnügen, beim 10. Barcamp Hamburg ein paar spannende Vorträge zu hören und selbst eine Session zu halten. Für mich war eine Session zu möglichen Ideen aus der Softwareentwicklung für die Organisationsentwicklung spannend, aber besonders interessant fand ich das Konzept von Holacracy…&lt;/p></description></item><item><title>Was war noch gleich eine digitale Transformation?</title><link>https://vernetztesarbeiten.de/blog/was-war-noch-gleich-eine-digitale-transformation/</link><pubDate>Fri, 23 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://vernetztesarbeiten.de/blog/was-war-noch-gleich-eine-digitale-transformation/</guid><description>&lt;p>Als ich dieses Blog eingerichtet habe, hatte sich das Konzept Digitale Transformation noch nicht durchgesetzt – es ging noch um &lt;em>Enterprise 2.0&lt;/em> und &lt;em>Social Collaboration&lt;/em>. Nun ist die &lt;em>Digitale Transformation&lt;/em> auf jeder Tagesordnung – eine gute Gelegenheit, eine Beschreibung zu liefern&amp;hellip;&lt;/p></description></item></channel></rss>